{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_015913",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "지도"
    },
    "text": "紙島 (지도)\n慶尚南道統営市龍南面里\n面積が1.422平方キロメートルで、海岸線の長さは5.5キロメートルです。最高点は139メートルで、人口は1999年時点で372人です。この島は統営市から北東に7キロメートル、固城半島から1キロメートル離れた海上に位置しています。 昔、この島は神様が陸地に入るために海に広げた障子紙がそのまま島になったと言われ、そのため「地図」という名前がついたとも言われています。また、イシモチがたくさん獲れることから「イシモチ島」とも呼ばれていましたが、後に「紙島」と伝えられるようになったという説もあります。 この島には壬辰倭乱以来、人々が住んでおり、本島は西部村・巨望村・東部村で構成されています。海岸は緩やかな傾斜を持ち、麦やサツマイモなどの主要な農産物に加え、少量の米も生産されています。この地域では、カタクチイワシの漁業とカキの養殖が盛んに行われています。 また、約150年前からは、旧暦の大晦日に堂山祭という祭りが毎年行われています。さらに、定期旅客船が毎日運航されており、島への交通も便利です。",
    "QA": [
        {
            "question": "紙島はどこに位置していますか？",
            "answer": "紙島は慶尚南道統営市龍南面里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "紙島の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "紙島の面積は1.422平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "紙島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "紙島の海岸線の長さは5.5キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "紙島の最高点は何メートルですか？",
            "answer": "紙島の最高点は139メートルです。"
        },
        {
            "question": "紙島の人口はいくらですか？",
            "answer": "紙島の人口は1999年時点で372人です。"
        },
        {
            "question": "紙島はどのくらい離れた場所にありますか？",
            "answer": "紙島は統営市から北東に7キロメートル、固城半島から1キロメートル離れた海上に位置しています。"
        },
        {
            "question": "紙島の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "紙島の名前の由来は神様が陸地に入るために海に広げた障子紙がそのまま島になったと言われ、そのため「地図」という名前がついたとも言われています。また、イシモチがたくさん獲れることから「イシモチ島」とも呼ばれていましたが、後に「紙島」と伝えられるようになったという説もあります。"
        },
        {
            "question": "紙島にはどの村がありますか？",
            "answer": "紙島には西部村・巨望村・東部村があります。"
        },
        {
            "question": "紙島で主要な農産物は何ですか？",
            "answer": "紙島で主要な農産物は麦やサツマイモ、少量の米です。"
        },
        {
            "question": "紙島で盛んに行われている漁業と養殖は何ですか？",
            "answer": "紙島ではカタクチイワシの漁業とカキの養殖が盛んに行われています。"
        },
        {
            "question": "紙島で毎年行われている祭りは何ですか？",
            "answer": "紙島で毎年行われている祭りは旧暦の大晦日に行われる堂山祭です。"
        },
        {
            "question": "紙島への交通手段はありますか？",
            "answer": "紙島への交通手段としては、定期旅客船が毎日運航されており便利です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 343,
        "QA": 464
    }
}